L'Éducation Nationale interdit les photos individuelles.
Justice À quoi sert le tilde?
Etats-Unis Qui est Harvey Weinstein ?
Des parents bretons ont dû changer l'orthographe du prénom de leur enfant. La faute à un petit signe appelé tilde, qui n'existe pas dans l'alphabet français.
Certaines de ces accusations portent sur des agressions très graves et la police a ouvert une enquête.
Harvey Weinstein est un producteur de cinéma américain. Son travail : trouver de l'argent pour réaliser des films. Il a beaucoup de pouvoir et peut donner des rôles aux acteurs et actrices de son choix.
C'est un journal américain qui a révélé l'affaire. Mais les agissements de M. Weinstein étaient connus de beaucoup de monde. La plupart de ces personnes avaient peur de parler. Ce scandale a lancé un débat important sur la façon dont les hommes qui ont du pouvoir s'en servent pour mal se conduire avec les femmes.
Mais il semble que cet homme ait abusé de son pouvoir. Il est désormais accusé par des dizaines d'actrices de leur avoir demandé d'avoir des relations sexuelles avec lui en échange de son aide pour travailler.
Cela pose parfois des problèmes. Le 13 septembre dernier, les parents du petit Fañch, un prénom d'origin bretonne, ont ainsi dû retirer le tilde du prénom de leur enfant. Selon les juges, cela n'était pas compatible avec la langue française. Leur décision a provoqué des mécontentements. Si bien que la semaine dernière la région de Bretagne a décidé de demander à son tour au ministère de la Justice le droit d'utiliser ce signe particulier.
Dans certaines langues comme l'espagnol, le portugais ou le breton, il existe un signe spécial qui ressemble à une lettre "S" couchée. Ce signe est appelé tilde. Utilisé comme un accent sur les lettres «n », « a» ou «O», il modifie leur prononciation.